Astus ette Wõllast endine Uruste kõrtsimees Hindrek Lelle ja kaebab et Hindrek Lagus on teda ilma asjata raha wargaks teinud, kui tema selle Laaguse kuue kõrtsi wõla eest ära wõtnud, ja teda selle pärast Perno Silla kohtu üle kuulamise alla wõetud, ja sealt sennikaua kuni Willandi Landgerichti kohtu mõistuse alla langenud, et üks kuu aega torni mõistetud, aga nüüd on temal kaks tunnistuse meest Jaan Tammekänd ja Mihkel Tõu, kes tunnistawad et selle Hindrek Laguse naine, on tema raha ära wotnud, ja siis selle Laguse kõrtsi jooma jätnud.
Toodi ette Jaan Tammekänno tunnistus kus tema kuulnud siis kui see Hindrek Lagus sonika hunika peal maganud, et selle naine on ühtelnud, olgu tema nüüd peale ma sain mehe käest raha kotti kätte, ja tahtnud raha järgi waadata, kas mees palju ära joonud, aga muud ei tea.-
Mihkel Tõu on Pernus Silla Kohtus tunnistust annud selle Hindrek Laagusest ära wõetud raha üle tema oma naise läbi ja see on siin teadmata.
Ka nõuab nüüd see Hindrek Lelle, et see H. Laguse poolt tunnistuse mees Urruste Mölder Jaan Killing peab seda tõeks tegema kas on näinud teda Hindrek Laguse kuuega raha ära wõtwad.-
Jaan Killing tunnistab üteldes, et tema seda mis ta on näinud, on ka juba Willandis Landgerichti kohtu ees wandega tõutanud.-
Sai mõistetud: et siit Walla kohus ses asjas ühtigi otsust ei wõi mõista, muud kui seda et selle Jaan Tammekänno tunnistus siia Protokolli üles wõetud ja Hindrek Lelle wõib suuremad kohut nõuda, sest et see asi juba Willandis Landerichti kohtus mõistetud on saanud.-
